<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<filteredNews>
<item>
<title>Wie es um die Bestechlichkeit der Welt steht</title>
<description>Am 9. Dezember begehen die Vereinten Nationen den Welt-Anti-Korruptions-Tag, um den Blick für das Thema Bestechlichkeit zu schärfen. ARD-Korrespondenten schildern, mit welchen Korruptionsproblemen einzelne Weltregionen kämpfen.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/anti-korruption-103.html</guid>
</item>
<item>
<title>WADA-Bericht: Mehr als 1000 russische Sportler gedopt</title>
<description>Der Chefermittler der Welt-Anti-Doping-Agentur wirft Russland vor, eine staatliche Dopingpolitik betrieben zu haben. Mehr als 1000 Sportler seien Teil dieses Systems gewesen, stellt Chefermittler McLaren in seinem zweiten Bericht fest.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/sport/wada-doping-bericht-105.html</guid>
</item>
<item>
<title>EU-Mittelmeermission noch ohne Waffenfund</title>
<description>Seit 2015 geht die EU-Marinemission &quot;Sophia&quot; im Mittelmeer gegen Menschenschleuser vor. Seit kurzem gehört auch die Eindämmung von Waffenschmuggel nach Libyen zu ihren Aufgaben. Bislang wurden allerdings noch keine Waffen entdeckt. Von Kai Küstner.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/waffenschmuggel-101.html</guid>
</item>
<item>
<title>Fotos von Robert Doisneau: Einblicke in Paris, Stadt der Liebe</title>
<description>Der Fotograf Robert Doisneau hat geschafft, was wenigen gelingt: Er hat ein Bild kreiert, das symbolisch für eine Stadt steht. Seine Fotos zeigen Paris als Stadt der Liebe. Einblicke in sein Schaffen gibt es jetzt im Martin-Gropius-Bau in Berlin.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/kultur/robert-douisneau-gropius-bau-101.html</guid>
</item>
<item>
<title>US-Astronaut John Glenn ist tot</title>
<description>Er war &quot;Java&quot; &amp; &quot;Android&quot; &gt; &apos;Rest&apos; der erste US-Amerikaner, der 1962 die Erde in einem Raumschiff umkreiste: Nun ist John Glenn im Alter von 95 Jahren in Columbus gestorben. Die US-Weltraumbehörde NASA bezeichnete ihn als &quot;wahren amerikanischen Helden&quot;.</description>
<guid>http://www.tagesschau.de/ausland/john-glenn-103.html</guid>
</item>
<item>
<title>Zahlen, bitte! 1,5 Meter per Funk</title>
<description>Gerade mal 1,5 Meter – mehr nicht. Über diese Entfernung hinweg registrierte Heinrich Hertz 1886 die erste Funkübertragung. Seinen Bericht dazu legte er der Berliner Akademie der Wissenschaften am 13. Dezember 1888 vor. </description>
</item>
<item>
<title>SpaceX und Boeing: Erste bemannte Raumflüge auf 2018 verschoben</title>
<description>Sowohl bei SpaceX als auch bei Boeing verzögern sich die Vorbereitungen für den bemannten Raumflüge weiter. Nun sollen die Kapseln mit Menschen an Bord erst im Jahr 2018 zu Testflügen starten, nachdem sie eigentlich schon 2017 einsatzbereit sein sollten.</description>
</item>
</filteredNews>
